1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

Если обращаться к let и const до объявления - выведет ошибку, в случае var - undefined.
let и const нельзя повторно объявлять, var можно.
let доступна в только в блоке {....}, var за приделом блока.
let, var значения можно переопределить, const - константа.


2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Переменная var, созданная за передами функции - глобальная переменная.
Переменная var, созданная в переделах функции - локальная переменная.
Если вывести значение переменой до ее объявления, то будет undefined.
Повторное объявление.